Cette façon de procéder correspond à la définition mathématique proposée. Elle est toutefois coûteuse en opérations : multiplier deux matrices carrées de dimension $n$ nécessite ainsi quelques $n^3$ opérations.